<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Non peer-reviewed thoughts (mostly  in portuguese) on Gabriel Nakamura</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Non peer-reviewed thoughts (mostly  in portuguese) on Gabriel Nakamura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Algumas reflexões sobre concursos acadêmicos e pesquisa</title>
      <link>/blog/academia_concurso_br/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/academia_concurso_br/</guid>
      <description>Dias atrás me deparei com uma postagem de um colega de academia na rede do passarinho azul. Ele relatava sua insatisfação com o sistema de seleção de professores para carreira acadêmica através do atual formato dos concursos públicos, que basicamente é uma processo que consiste em três etapas: prova escrita (eliminatória), prova didática (eliminatória) e prova de títulos (classificatória). De maneira muito simplificada estas três etapas definem o objetivo profissional final de muitos doutores no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A culpa não é do mosquito</title>
      <link>/blog/visao-dialetica/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/visao-dialetica/</guid>
      <description>Verão, sinônimo de praia (não para quem mora a mais de 800 km dela), banho de rio, cachoeira, muito sorvete, muito tereré e&amp;hellip; combate!! Junto com toda felicidade que as coisas do verão nos proporcionam é nessa época que costumamos ouvir com bastante frequência, nos intervalos dos nossos programas favoritos da TV brasileira, a palavra combate!
Quando o menino completa seus 18 anos as vozes na TV lhe convocam para participar do exército, combater os homens malvados, as moléstias da humanidade, as mazelas do mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuhn e a revolução psicológica</title>
      <link>/blog/kuhn-revolucao/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/kuhn-revolucao/</guid>
      <description>Costumo dizer que nasci sem gps, e isso é genético, pois minha mãe também nasceu assim (apesar de não saber sobre o sistema de localização da minha vó). Para aprender a andar em um lugar novo preciso de muitos meses de prática, e na verdade o que eu acho que realmente acontece é mais uma decoreba dos lugares por onde passo que a criação da noção de localização no espaço.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
