<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Talks, workshops and courses on Gabriel Nakamura</title>
    <link>/talk/</link>
    <description>Recent content in Talks, workshops and courses on Gabriel Nakamura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2023 14:15:59 -0600</lastBuildDate><atom:link href="/talk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Invited Lecture for inaugural class to graduate program in Animal Biodiversity at UFSM (Portuguese)</title>
      <link>/talk/talk_ufsm/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/talk_ufsm/</guid>
      <description>Contando Histórias em ecologia: um olhar para o passado para compreender a biodiversidade     Resumo     Uma das magias no ato de contar histórias é que elas nos transportam para lugares onde nunca pudemos estar presencialmente. Pode ser a história que a vó contava, as histórias dos filmes sobre volta para o passado, visitar outras eras como o Dr. Who. O ponto é que entender o passado e como ele afeta nossas vidas (e a vida de outros) nos fascina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invited Lecture to Biogeography class in Texas A&amp;M University</title>
      <link>/talk/lecture_biogeography/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/lecture_biogeography/</guid>
      <description>Bridging the gap among community phylogenetics, biogeography and macroevolution: moving from patterns to process     Outline     Detect patterns of biodiversity distribution essential in Community ecology and Biogeography studies, since patterns allows test hypotheses and search for the processes generating those patterns. However, this pattern-oriented approach have not shown adequate to understand the underlying processes in a given assemblage, since similar patterns can be generated by totally different evolutionary processes, and the contrary, very different patterns could be generated by the same ecological/macroevolutionary process.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My introductory presentation to Daru Lab!</title>
      <link>/talk/presentationdarulab/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/presentationdarulab/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview that I gave to Radio UFRGS about FishPhyloMaker package</title>
      <link>/talk/interview_ufrgs/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/interview_ufrgs/</guid>
      <description>This is an interview that I conceded to Ciencia 1080, a website dedicated to promote the dissemination of scientific discoveries produced by researchers associated to the Federal University of Rio Grande do Sul (Brazil). In this interview I explained a little bit about our most recent article published in Ecological Informatics, that resulted in a software called FishPhyloMaker, as the name indicates, the main aim is to facilitate the achievement of phylogenetic hypothesis for fish species (among other functions).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análises de dados em ecologia</title>
      <link>/talk/ceneco-analisesecol/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/ceneco-analisesecol/</guid>
      <description>Este curso será realizado inteiramente online. Ele faz parte do projeto de extensão promovido pelo Centro de Ecologia da Universidade Federal do Rio Grande do Sul (CENECO). Para inscrição ou mais informações PPG Ecologia UFRGS. A data provável de realização será segunda quinzena de Agosto e primeira quinzena de Setembro. Mais informações em breve</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com quantas métricas se descreve uma comunidade?</title>
      <link>/talk/talk_ufrj_dimensionality/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/talk_ufrj_dimensionality/</guid>
      <description>Talk to UFRJ Ecology Graduate Program (portuguese).
Resumo   O que é biodiversidade? A resposta para essa questão beira o segredo final da vida e do universo de um ecólogo e, infelizmente, já adianto que não é 42. Inúmeras representações numéricas da biodiversidade foram elaboradas, nos colocando no meio de uma verdadeira selva de métricas. Ao passo que essas várias alternativas possibilitam quantificar diferentes aspectos da diversidade biológica, elas colocam em apuros qualquer um que tenha a pretenção de encontrar uma resposta sintética e eficaz na representação da diversidade biológica através de métricas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com que métrica eu vou? Quantificando a dimensionalidade para compreensão da diversidade biológica</title>
      <link>/talk/talkusp/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/talkusp/</guid>
      <description>This talk was given by me in Ecoencontros meeting, an initiative organized by PPG Ecologia USP (in portuguese).
Resumo   O que é biodiversidade? A resposta para essa questão beira o segredo final da vida e do universo de um ecólogo e, infelizmente, já adianto que não é 42. Inúmeras representações numéricas da biodiversidade foram elaboradas, nos colocando no meio de uma verdadeira selva de métricas. Ao passo que essas várias alternativas possibilitam quantificar diferentes aspectos da diversidade biológica, elas colocam em apuros qualquer um que tenha a pretenção de encontrar uma resposta sintética e eficaz na representação da diversidade biológica através de métricas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FishPhyloMaker - an R package to generate phylogenies for ray-finned fishes</title>
      <link>/talk/meetleff-fishphylo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/meetleff-fishphylo/</guid>
      <description>This is a talk that I gave to Phylogenetic and Functional Laboratory to show how to use the package FishPhyloMaker. This talk was given in portuguese and the slides are in english.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organização de dados biológios e reprodutibilidade de projetos científicos</title>
      <link>/talk/curso-reproduti/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/curso-reproduti/</guid>
      <description>Este curso foi realizado no formato online como disciplina especial do PPG Ecologia UFRGS durante o mês de maio de 2021. Todo material utilizado durante o curso pode ser encontrado nesse site.
Resolvi oferecer este curso por dois motivos, o primeiro por saber o quão penoso era (e ainda é em alguns momentos) organizar conjuntos de dados, análises, documentos e figuras em meu computador, de uma forma que, ao passar uma semana sem olhar para aquela pasta, eu não gastasse mais uma semana inteira tentando desvendar o que cada arquivo quer dizer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quais fatores ambientais influenciam os peixes de riachos?</title>
      <link>/talk/neoticht-insta/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/neoticht-insta/</guid>
      <description>This is an outreach video that explains the main results and conclusions from a recent study that I published along with my co-authors (Yzel Súarez and Wagner Vicentin in Neotropical Ichthyology). The video is in portuguese, to read the article click here</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
